唔好再搞分化 OK ? 張超雄提出個 timing 係唔好 我地自己集中精力721

張超雄又賣港啦！逃犯條例復活啦！
一睇標題嚇死人，事實上又其實唔係個回事…

有小小複雜，不過又唔難明，坊間反對《逃犯條例》反對咗幾個月，其實呢個講法本身唔清楚，反對《逃犯條例》，事實上係反對《逃犯條例》「修訂」。

係「修訂」，唔係條條例本身，因為《逃犯條例》－《逃犯及刑事事宜相互法律協助法例》，從來都存在喺香港法例入面。

政府提出嘅「修訂」，主要有兩點：

一、移除「大陸、澳門、台灣以外」呢個地域限制
二、成個程序由立法會啟動，改為行政長官啟動

所以就變成，由行政長官送你中。

但係要留意，《逃犯條例》修訂「無」改到一點：

移交只係「單次性」，呢個寫法好核突，英文case by case好睇好多，無論你點改點修訂，都係case by case（而同呢個case by case相反，係長期既司法互助）

即係點？即係張超雄提出嘅修訂，同樣都係單次性…呢一點其實係佢提出修訂嘅同時，已經包含在內。

咁就有人質疑，張超雄你個仆街，你咁改咪即係等香港同台灣可以移交逃犯，咁流亡去台灣啲人咪死？

啦咁樣，其實香港無論將條《逃犯條例》改到天花龍鳳都好啦，都係香港自己改，即係你可以寫條法例「全世界嘅人都要俾錢我」，都要人地真係會俾先得。

咁所以香港改完條例，第一，要同台灣簽協議，第二，香港要問台灣攞人又好、交人又好，「每一單」都要台灣同意先得…

假設港府問台灣攞李倩怡同林榮基，「無論點」都要台灣同意先得…咁又可以話，吊，如果過兩年變咗韓國瑜咁點？其實如果真係變咗韓國瑜，佢隨時都可以即刻踢李倩怡同林榮基出境，踢佢地上機，真係連移交都唔使…

其實呢個「移交一定要對家同意」，又係永恆定律嚟，就算簽咗長期司法協議，都要逐單逐單傾，捷克先岩岩拒絕咗大陸攞人要求。

另外，又見到有一話，如果「打開缺口」，條例包咗台灣，下次要再包埋大陸就好容易，呢個邏緝就好似話，你今日同美國簽完協議後打開缺口之後，下次再同亞努亞圖簽協議就會容易咗一樣…

又好似有人話，一旦《逃犯條例》加咗台灣，香港接納「大陸法」之後，就會加速接納同樣行「大陸法」嘅中國大陸。

大哥，「大陸法」其實係「歐陸法系」嘅別稱，唔係「大陸嘅法例」咁解，德國、法國、西班牙、日本等等等等全部都係「大陸法」，又唔通你同德國簽完協議（事實上真係有簽），就會容易啲接納大陸套「陽光司法」咩…

From 林彥邦

push

麻煩幫推依個post
721全民大作戰終極整合POST

一早當睇佢唔到
佢同白頭佬都係垃圾